[進化]黃色經濟圈再發育

廢話唔講，已經無幫襯藍店嘅人請直接睇進階篇

基礎篇:
1. 停止消費任何藍店，由其係連鎖集團
（連鎖集團係重點打擊對象，因為佢地生存能力比一般藍店強好多，背後多數有大型資金支持，以至影響整個行業，例如美心大家樂可以透過佢地嘅能力影響食物供應商、運輸、飲食業勞工、廣告、商場租務等等範疇，所以無論你有幾淺黃都好，請一定一定要罷食、罷買呢顃型大型連鎖集團。每次食野/消費前都查清楚先好去食，有人為左你地班人比人打到頭破血流，傷口幾個月都埋唔到口仲滲緊血呀！！！要幫襯藍店總會有千萬個藉口：真係好好食、同事／朋友揀、老細請、前線都食啦、我之後會幫襯番黃店...但你食完之後唔該唔好再講自己係黃，你唔配。你知唔知人地買完gear真係山窮盡先焗住去食個超值金拱門套餐呀?你知唔知有手足為左唔想比咁多錢佢賺，一個餐兩個人分呀?你有手有腳有返工有糧出有咩資格走去食呀?）

2. 善用各種藍黃店app/網上資源
（其實有好多有心人已經捱義氣整左好幾款app比大家用 eg. 和你eat, 香港商店, WhatsGap 仲有好多FB/IG嘅專頁，請各位唔好懶，要多加利用。消費前花1-2分鐘check下）

但係，其實你地仲有好多野可以做！！！

進階篇
1. 擴闊黃藍經濟圈
將消費模式擴大到街市、街邊檔，呢啲地方係比較難查黃藍，但細心啲留意下檔內無貼保皇黨議員海報、月曆係咪共黨派架？有的請罷買。更甚者，街市我會先行一個圈，如果有貼本土派議員嘅海報會優先消費。

2. 為中資商店尋找代替品
例如KFC咁，懷仔係佢YouTube channel已經教過大家點整狂野香烤雞，鐘意食嘅手足可以自己整，麻煩黃店食肆都留意下，有需要就整出黎賣，分薄中資集團嘅收入。亦請大家知道有咩代替品／食譜就多啲分享出去，等大家多個選擇。

3. 建立連繫
黃店之間其實有好多合作空間，例如Ａ店消費會送Ｂ店優惠劵，鼓勵消費。店舖之間可以多啲合作，互相幫忙。

以上都只係拋磚，大家可以自由發揮。

3果part 中西區做得好前 基本上connect晒

好期望所有藍店收撚晒皮
一班黑警見到支持自己藍屍執晒笠收咗皮
唔知見到會有咩感受

仲要係全世界黃色經濟圈店舖杯葛黑警

期待黑警 / 林大總統 出聲明譴責黃色經濟圈

推
藍店一定要杯 食冇立場嘅都唔食藍店

期待黑警 / 林大總統 出聲明譴責黃色經濟圈

期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈

自己買野煮去百佳同hkmall買

期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈

期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈

期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈

做黃絲門檻又提高了

我相信除左二百萬人，仲有唔少沉默嘅大多數都有d係藍店工作，只要你地搞到食物/產品嘅質素差d，同埋提供一個勁閪既服務，就可以令藍店冇回頭客
當然我就極度唔建議“加料”啦

第二點係現階段最重要

推

冇立場一律唔食

幫你推 呢個月睇數字成效太大不得不推

3果part 太勁

都話係良心經濟圈 正名正左咁耐都未改

Push

買衫買鞋呢d可以優先考慮外國網購
產地如果係any country but china就更好

分享吓
仲會List哂出黎
好有心機

期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責良心經濟圈

藍店執哂班狗就會連叉雞飯都冇得食

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

我果邊有間藍到發黑出面有黃黨海報

大家都有好多野做到

曱近平

出左名既黄店要盡快做大佢變連鎖
咁先可以賺埋藍既錢
而唔係單單圍爐賺黄既錢
當呢d做大左既黄店成形，賺埋藍既錢
咁d人就可以轉去其他黄既小店

push

黃色經濟圈的障礙

忍辱負重去藍店返工，反正無咩人幫襯，無野做。
再將人工用返去黃色經濟圈，咁先壯大到，唔係圈內永遠都係同一舊錢

要搞地區商會 例如一個小商場一個單位 一層層
各類商舖都要有 crossover
鼓勵消費去返黃店 成件事就有leverage

唔建議a店消費送b店券
變相提高黃店門檻
我覺得良心經濟圈發展初期要擴闊店舖數量先
到咁上下數量就要improve黃店服務質素去維持個經濟圈
到有咁上下競爭力，就可以同啲比較好食嘅藍店有得fight
消費者唔係個個都接受到佢黃，但好難食
咁要兩邊兼顧到先可以長期發展落去

期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈
期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈
期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈

搞掂老母
日用品用哂黃店先
最簡單
至少唔幫襯惠康華潤
寧願百佳759

進化版

黃色經濟圈係最大春袋一撚定要搞好佢，同埋唔止食肆而係要發展到各行各業！

期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈 期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈 期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈 期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈 期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈 期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈 期待黑警 / 林大總統 / 林鄭 出聲明譴責黃色經濟圈

3要優先做
有無老闆睇到

呢個要推去其他區喎⋯呢個idea 好正

還要希望黃店賺多了後回報手足

黃色的士圈都有埋⋯搭的士都唔洗驚搭錯

真心
如果真係冇錢
附近又冇黃店
可以食咩？

每一蚊都要諗清楚呀

我直頭唔係黃都唔會食

高汁post

第2好重要，特別係連鎖店！
而家元氣仲未取代到！
加滕要開多啲分店！
屌，冇食過牛肉飯半年。

kfc香港中資既？

當藍店收撚曬皮
然後林大總統再譴責

變成譴責全港中小企

只食黃店

大家要一齊努力

重點係第三。點樣可以從上而下。從左至右咁connect埋大家一齊

問題！ 可唔可以一個app 或者網統一哂黃藍資料呀
依家好似百家爭鳴 個個都想大家用佢果個咁

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

希望進化到各行各業都有黃色經濟圈 唔好淨係得飲食業

不是黃 不消費

黃取代藍 無made in 支那嘢係無代替品

push this

push
【工會戰線】杜耀明：小心防守大膽進攻，教協可扭轉香港人命運

係台灣旅行見舖頭入面會貼張地圖介紹嗰區附近有咩特色景店或者商舖

黃店都可以咁做互介紹

有時實體有張地圖望到係方便啲

同埋可能大家可以手繪加多啲新發現嘅黃店？

國際良心經濟圈
ABC Anything but China
將中共黑暗嘢綑綁經濟
文宣你比一蚊中國人就係比多一蚊佢地打壓人權
外國左膠可能會受

和你shop 升級：熱情香港 好客之道 又點少得你！

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

每個人生活作少少改變
影響可以好大
鏗鏘集：藍黃消費戰

黃色經濟戰 -
「Anywhere But China 黃色商品」第一批名單出爐！

其實Google Map好多人用

大家可以係黃店影多d靚相
Post上 google map
留中/英文評語
介紹俾本地人和世界各地旅客
推廣黃店

====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

支持
但提醒一下，唔好用大陸字 「重點」
香港人是講「主要」

推
btw,借位
1月1日元旦大遊行想塞爆港島好簡單

宣傳上可以增加遊客客源，隔離post話D遊客見到黃店排長龍就跟住排，我地要諗下點樣向遊客宣傳黃色經濟圈

689 成日追撃大快活和KFC

pish

甴近平

全民沽人民幣、沽中資股、轉mpf做北美、轉用美資銀行、罷買中資及奶共公司既貨品同服務、抵制奶共及中國偽人

就到新年啦 新年最重要係咩
買新衫 新鞋 剪頭髮 新牙刷 新床單 新沖涼用品 新耳環 新手飾
我地一齊發掘各行各業黃店啦

黃色經濟戰 -
「Anywhere But China 黃色商品」第一批名單出爐！

其實Google Map好多人用

大家可以係黃店影多d靚相
Post上 google map
留中/英文評語
介紹俾本地人和世界各地旅客
推廣黃店

====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

超市買零食生果好難揾野取代

一月一維園見

百佳

其實黃色經濟圈其中一個目的係想打擊大財團
當然，你會話「誠哥喎！」
但係，既然行到呢一步，不如做多少少，
反大財團壟斷經濟市場，
真正振興本土各行各業，百花齊放

諗起龐一鳴自己一個人喺10年開始周圍同人講呢樣野，
實行「一年唔幫襯大地產商」，但冇人理

一年唔幫襯大地產商

近日就黃色經濟圈發表嘅意見：

零食，上網買（例如 光時/hktvmall）
生果，街市買（雖然現時好難知道邊檔黃，但師奶們大概都知道）

方便使人懶惰。

我都明係好困難，
但只要諗多一步，做多一步，最後會習慣成自然。

我雖然得個講字，但至少戒緊惠康百佳，金拱門戒咗6個月

真係好正

盡量針對藍店大集團 出返啲substitute出嚟 唔使再話冇得揀

零食如果揾到特別渠道方便買到其實極大地改變消費模式，如著片朱古力超市都一式一樣，之前係淘寶揾過歐洲罐頭/俄羅斯朱古力，如果係ebay或其他渠道買到真係可取代超市，不過都要有人揾到

生果都係，揾唔到啲人都係去街市/超市，無法取代最方便

呢啲係針對淺黃中立多啲incentive幫襯返黃店 深黃都係唔好用佢地啲優惠 好好懲罰就得

最多都係幫襯HKTVMAILL

光時最近睇種類不多

sorry借位

[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

各位良知消費者一定要堅持黃幫襯藍罷買既原則

不是黃 不消費

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

我覺得用品好多人都冇留意
例如 紙巾 都搞左好耐先多成效
除左紙巾 仲有洗頭水 之類

推，支持

所有黃店同我入黎

[黃店外銷]黃色經濟圈國際化

生果直送 跳過油麻地班仆街

黃>無立場>藍

最多咪當百佳係無立場，但已經係最好嘅替代品
一下就叫人做到最好(只買小店/真黃)係有難度嘅，亦容易因為咁就求其/放棄

街市果PART好需要更多商戶,小弟果區既街市得清心齋一間明顯係黃,已經一星期有5日會買齋,食到成家人驚左

721

元朗都有

(黃色經濟圈)要將黃店塑造成旅遊熱點,衝出香港

要發大黃色經濟圈,目標就唔可以只係做本地客,要放眼世界,要達成目的,一係本地黃絲品牌衝出香港,一係吸引外國遊客消費,此post會講述後者

要做到後者,首先要將黃店塑造成旅遊熱門購物/飲食地點,至於如何做到,就要靠有質素黃店同黃絲雜誌編輯/blogger,尤其有海外華人,台灣人睇嘅,而黃絲雜誌編輯/blogger先係其地盤熱捧有質素黃店,要做到一google香港旅遊熱點/推介/攻略就彈出相關blog,咁你會話,台灣人就識中文,咁其他國家呢?所以下一步就係要諗辦法,令到外國(先係日韓台)旅遊/飲食雜誌,blog介紹,務求令到遊客一黎香港就會幫襯黃店,將幫襯黃店變成潮流,要係黃店打過卡先叫黎過香港

咁當然,只係以追求民主作招徠係唔夠,唔夠質素只會影衰香港,所以黃店要以下列5項為目標:

1.黃色:旗幟鮮明支持香港抗爭,民主,其佈置有黃店特色,如連儂牆,文宣海報,播榮光等

2.本土:即係有香港本土特色食物/產品/技藝,咁當然,如果做到高質外國食物/產品/技藝都可以

3.質素:只係以追求民主作招徠係唔夠,唔夠質素只會影衰香港,有質素遊客先會再來/推介俾佢地同鄉,同埋證明香港抗爭者係有質素,品味

4.有禮:香港一向俾人印象就係服務業無禮,所以黃店要待客有禮,起碼要比非黃店有禮,改善外國覺得香港人服務禮貌不夠問題,從而提升香港人/抗爭者形象

5.衛生:香港好多店舖衛生併不是很好,如果遊客見到黃店衛生比非黃店更好,咁佢地就會有好印象,咁佢地就會再來/推介俾佢地同鄉,同埋證明香港抗爭者係有質素,品味

以上5項,就係要令外國人覺得黃店比非黃店更有質素,更有品味,更優勝,將黃店變成旅遊熱點,變成香港品牌,變成潮流,總之黃店就係香港代表

黃色經濟圈一定要推

見大家開始有意識，已經好好
同意百佳係最好替代品

自發經濟圈其實好難, 因為絕大部份既人都係on99
一定要簡化，而最好係揀「material」既野去做，
即係一個人，一個月既支出大部分用喺邊

食lunch $45一餐，洗得你幾多錢
但出去gathering可以洗你$300一餐

如果用哂D思維喺$45
佔絕大部分既錢，包括買化妝品、租屋、利息支出、旅行、買貴野等等就唔理黃藍，
呢樣先on9

【拋磚引玉】2019．改變咗香港人幾多習慣？

Pushhh

仲有各行各業成立工會, 鞏固黃色行業經濟圈.

經濟不止限於零售業同飲食業, 要將圈子帶去各行各業, 令成個圈子紮根於香港.

Up

迷你倉
旅行社
格價網
電器舖

出優惠某程度上係拉攏出面嘅人

要吸埋 班藍屍既錢，但用就用係黃店

特別係飲食業真係有結業潮
更要大做
藍店收皮或縮舖，黃店得住就可平租舖位擴充/慳成本

題外話 有無堅黃既海外集運介紹？

關於WhatsGap大更新 我有嘢想講

【WhatsGap一Android用家請注意⚠️】
由於Play Store已經有幾個星期未批新版本更新

所以現推出apk檔

⚠️注意⚠️
如之後Play Store有更新版本 用家需要先解除安裝apk檔 再下載Play Store的版本

煩請各位分享給Android用家

推
識唔少朋友因爲怕煩而無行第一步
買嘢前睇下產地/背景
習慣咗其實好易
多啲同身邊識嘅人宣揚下

利申：睇產地先買嘢做咗幾年，係會有親友同事俾說話聽嘅，但識得嘅宣揚，比網路宣揚更有效

西藏、新疆產品應唔應該支持？

俄羅斯，不了

3. 建立連繫
黃店之間其實有好多合作空間，例如Ａ店消費會送Ｂ店優惠劵，鼓勵消費。店舖之間可以多啲合作，互相幫忙。

呢個今日有見到
將軍澳間beans同我想和你無所事事合作
叫餐如果嗌佢杯嘢飲-$8
所以順便幫襯咗

藍店唔食係入門

唔係怡和咩？

仲有之前有人提過去食黃店個時
順便問下老細登記咗做功能組別選民未 又或者直接隊份form俾佢地 有多一票得一票

但係黃店用深藍貨品/食材/淘寶貨呢？
哩啲暫時冇得完全隔絕，
未去到終極黃色經濟圈哦

宜家已經進化到非黃不食
請大家繼續堅持
一大班人食飯嘅時候只要有一兩個企硬要食黃店
多數都成功

每人一步 就係好大步

[長文]旅遊業好應該發展成為良心經濟圈嘅支柱之一

盡力

1月1維園見

ABC經濟圈

全力支持

我唔信你附近冇生命麵包賣

可唔可以置頂？

有無老板做間類似M記既代替品，真係好急需！

12月打擊最犀利

啱，要用啲正面既term黃色似純粹政見
中共最中意用啲懶正義既term
今次用先過佢地

其實真係應該進化

黃店可唔可以搵返光時落貨 永續黃圈

有無咩街市 菜檔魚檔肉檔係黃架？

比對家搶左就仆街

有無大牌檔係黃色？？

推推推推推推

其實如果有個類似DELIVEROO 既外賣APP 專FOR 黃店, 等D人唔使再逐間SEARCH返就正

3呢點好緊要，始終有啲街坊未跟到咁貼或者無裝apps，而且呢種互相宣傳更加係FC

等大家知道邊間係黃，唔使估估吓或者唔小心幫襯藍店

KFC 係中資咩

由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展

推呀推

推 進階篇
依家無得食餃子屋好想搵替代品

大快活算黃定藍？